（長文）從生理學看反送中

咁今日上左一堂既速成班，係講change and mind。咁我聽完諗到好多野，我覺得可以啟發下大家。
紅字係嗰堂既一啲重點
藍字係我啟發到對今次既影響

1. Resistance to change
第一樣係人類到底係咪唔鐘意改變，其實係對改變後既Sence of insecurity，啫係安全感之類。對於淺藍，中立，未必係佢地反對我地，而係佢地唔敢去改變，要帶佢離開安全區。

例子1，Kodak由百年老店，喺數碼相機既出現，但Kodak因為跟唔上，定放棄投資（原因係黑膠利潤賺得多好多）而，變成垃圾評級既原因。
例子2，當初推出iphone4冇左keyboard，冇左拆電，當時好多人擔心，但事實係，接受左個改變你就會知有幾方便。

2. Love hate cycle
對於一件全新既事物，首先你係會討厭，覺得煩，之後因為仼何原因，習慣左你就會愛上依樣野。

例子1，正如感情一樣，分左手係一個change，你會抗拒，痛苦，但慢慢你會習慣，最後愛上其他人或者單身
例子2，10蚊銀岩岩推出，好多人有意見，覺得細過五蚊唔正常，可以2個一蚊扮10蚊 etc.
例子3，八報通岩岩推出，啲人好驚佢扣多錢，最後真係扣多左錢，但大家都係繼續用。

而要減少change左之後既痛苦，有幾個方法，第一，立啲細既checkpoint，可以鼓勵自己繼續向前，接受件事，第二，process preview或者叫expectation management，預先比自己或者他人一個心理準備會有一個change，但唔可以太早講，等件事發酵，會更加唔想去做change
文宣，活動，NBA一定要比啲時間發酵下，太急既一定唔得。

3. Victim language Vs victory language
受害人或者失敗啫好鐘意講：
唔關我事既
做左都冇用既
點解要改喎
點解係我
通常係帶出或者提出問題Problem

成功者會講
試下先
未試過點知
唔得咪再算
通常係勇於嘗新同埋係提出解決方法Solution
今次勇和既合作正正係新嘗試，都帶黎好大效果，和你塞，擺食，裝修，全球頭條，人縺，Eye4HK，6/18區開花等等，不斷進化先係我地優勝既地方。

光復香港，時代革命
五大訴求，決一不可
十二十，尖咀見！

樓理所學理論 Should be 心理學 not 生理學

點解你覺得電話冇得拆電真係件好事
sor for wrong focus